CA/ACO招聘(85) - BIG BUDDHA 派華田 TO TOWN

九大條文

(a)一般辦公室支援服務；
(b)人事；
(c)財務及會計；
(d)顧客服務；
(e)發牌及註冊；
(f)向政府律師提供支援，並為法官和法庭使用者提供法庭支援及事務室服務；
(g)統計職務；
(h)IT狗支援服務；
以及(i)其他部門支援服務。

（ 1） 助 理 文 書 主 任 職 位 申 請 日 期
2018 年 8 月 3 日 至 2018 年 8月 16 日

( 已 截 止)

（ 2） 技 能 測 驗
（ 中 文 及 英 文 文 書 處 理 速 度 測 驗 ， 以 及 一 般 商 業 電 腦 軟 件 應 用 知 識 測 驗 ， 包 括 Microsoft Office Word 2013 及 Excel 2013）
2018 年 9 月 至 2019 年 2 月

（ 3） 遴 選 面 試 及 《 基 本 法 》 知 識 測 試
2018 年 10 月 至 2019 年 4 月

（ 4） 發 出 第 一 批 聘 書
2018 年 11月／12 月

（ 5） 發 出 遴 選 面 試 最 後 結 果
2019 年 7 月底 (前排更新左）

前文提要
CA/ACO招聘 - 華田幾時有，追po續憂愁 (65)

CA/ACO招聘 - 華田總要在雨天 (66)

CA/ACO招聘(67) 夢醒了，華田就在我身邊

CA/ACO招聘(68) - 華田暴雨警告現正生效

CA/ACO招聘(69) - offer幾時有，把頭望信箱

CA/ACO招聘(70) - 柯華田，我愛你

CA/ACO招聘(71) - 華田不是夢

CA/ACO招聘(72) - 仆你個街，華田嚟嘅喂

CA/ACO招聘(73) - 大家一齊做同事

CA/ACO招聘(74) - 明日復明日 明日何其多

‎CA/ACO招聘(75) 收工睇信箱，又有offer派喇

‎CA/ACO招聘(76) 今日真係好好天呀，我諗聽日一定會更好天既姐，係咪呀哈姆太郎?

CA/ACO招聘(77) 下！咩你仲未有華田咩，咁咪冇得含恨而終囉！

CA/ACO招聘(78) 放完復活節又派offer啦！知唔知呀！下？

CA/ACO招聘(79) 你知唔知親戚朋友知你有offer之後有幾嬲幾傷心呀？下！

CA/ACO招聘(80) 知唔知咩叫辦公室支援服務呀？下！

CA/ACO招聘(81) 知唔知未in既考生人人自危，in左既考生每日祈禱呀？下！

CA/ACO招聘(82) - 你每日嘅工作就係負責斟茶遞水換水同搬野，知唔知啊？下！

CA/ACO招聘(83) - 搵咁少錢，買樓，生仔，買車，請工人，全部都做唔到，仲講咩life？

CA/ACO招聘(84) - 含恨而終，我願意！

第1水ACO OFFER 已派10月中-11月14號 登陸日11月30號
第2水ACO OFFER 已派11月14號-11月30號 登陸日 12月20號
第3水ACO OFFER 己派12月3號-12月7號 登陸日 1月14號
第4水ACO OFFER 己派12月10號-12月21號 登陸日 1月29號
第5水ACO OFFER 已派12月24號-1月11號 登陸日 2月11號
第6水ACO OFFER 已派1月14號-1月18號 登陸日 2月27號
第7水ACO OFFER 已派1月21號-2月1號 登陸日 3月21號
第8水ACO OFFER 已派2月4號-2月15號 登陸日 3月28號
第9水ACO OFFER 已派2月18號-3月1號 登陸日 4月10號
第10水ACO OFFER 已派3月4號-3月15號 登陸日 5月7號
第11水ACO OFFER 派緊？ (聽講有人3月22號IN收OFFER)

CA派OFFER日
9/11
20/11
10/12
24/12
17/1
15/2
22/3
15/4
10/5 <-已派至4月9日

ACO/CA offer房統計(填資料)

ACO/CA offer房統計(睇結果)

恭喜傷痕巴有ca offer
應該得返我一個繼續叫春
aco冇do ca又未派到

今日收到BL分數

想知其他人IN CA 有冇比人問意見, 同唔同意之類

我有，第一條問數據，我話唔識冇留意，之後佢問我明日大愚

意見

#1

CA一個月就有通知咁好嘅

你幾號in？幾多分

4月11 in CA
今日收到offer email 女女女後生房
等aco好定袋住先好

啲心好鐘意唔睇#1就問

新post LM
今日收blt信

原來派到4月11 下個post要改了

4月尾 80

遲幾日in就要等多成個月，甚至可能大榜先有

我6個星期

本身諗住裸辭
今日竟然收到offer了

唔係兩題數據先問明日大愚點睇？你都係老姦？

男女女
算係兩題呱，都係同一個topic,不過問2題數據

佢問第一條我都話明我冇留意，都唔知佢再追問同一個topic啲問題做乜

我朋友15/4 in ca 睇黎要等多半個月

係一個月

我都係第一題數據唔識直接問另一題數據 再問明日大愚 三題都冇關聯

原來都可能半個月，快啲處決啦

有冇人都係咁最後都收offer?
我答完一輪佢地冇追問就直接英文題唔知係咪已經放棄左我

恭喜只需唯讀

我in ca有問意見呀

多謝夢醒巴

new post lm

仲有我

恭喜晒

你點呀？有冇好消息

你幾時in ca
我都會陪你一齊叫aco offer春

17/4 又要等一排

其實係派到4月12

咁我應該係呢一日既最尾個日

*呢一水

希望真係半個月後再派ca

btw聽日開始又放3日假，唔知有咩做

尼水Ca係未派到12/4?

我係16/4in ca係未要下水（6月頭）先有

無派剩我

好快

拜offer god

集氣

我都無full suit

裇衫西褲皮鞋真係乜都夠哂

恭喜

但係 #1 未update....
aco最後個個係同一水派到22/3
ca岩岩今日派

冇左夢醒巴幫手更新

CA

ching today is 5月10

面試d 問題咁難既
俾著我 應該死梗。。。

放大榜嘅時間，係唔係有三個情況: offer, waiting, reject?

Sorry 打錯 10/5先岩

325係好日

應該得兩種...
一係waiting
一係reject

ACO好快到你

承你貴言

LM

恭喜哂

上黎報喜，今日收到CA OFFER EMAIL

Skill Test 2月18

Interview 3月28 女女女房

利申：現職N仔

ACO同CA都無 係咪可以自殺

今日in完
冇諗過會問我平時有咩興趣😂😂

Offer or reject

宜家公務員試用期 兩年？？？有fd做緊紀律部隊話3年, 文職2年,？？

興趣 優缺點 呢D無論見咩野工都有機會有

但上面張圖寫 2年

你有冇睇上一句呀，係過往喎

係wo, diu 無睇

岩啊
Offer春 希望大家都有

唉，連ca都冇

無ACO，唯有叫CA春，希望下水CA有我份，點都好過失業

覆番CONY絲打先
我都想in ACO
不過可惜skill test唔夠高分冇得in poor

有部份POST可以獲得減刑。唔係打錯，最多減一年。變相最短2年就過試用

聽講做N仔做夠唔知幾耐, 可減一年試用 ？

有聽過但就無識文職係咁。但魔仔在細節，強積金都一定係"3"年後先至15%，早左過bar叫早唔怕比人炒咁啦

In 完叫春區
係咪遲啲會話番比我知幾分架？

唔會 最後只會同你講waiting or reject

見有最近好多巴打收完ca in再收aco in
希望你都有啦

上屆大榜都冇出過offer?

呢個唔知啊 上屆係reject

第10水ACO OFFER 已派3月4號-3月22號 登陸日 5月7號

下次記得update返喇，我唔再提架喇

上兩個星期收到CA interview, 以為ACO收咗皮
今日竟然收到ACO interview

有咩好唔好袋住先你接左ca offer 到時有aco offer 直接轉過去aco就得
你唔要ca offer 到時aco真係咁唔好彩冇offer 都有得做住ca 除非你一心只想做aco

幾號in?

係 好多巴打分享同解釋過因為aco面試推遲左一個月 而ca面試不變 所以會出現先ca in 再收aco in既情況

如果一心想做aco就唔會報埋CA啦

CA 5月20
ACO 5月31

係所以硬係接左offer先

咁又唔係既 有好多當時都係報住先 但到有offer又思前想後

減好多入去就話姐

呢樣都係既 真係含恨而終

減好多都照入左CA先了
唔想再做份西工

Thank you
Cony絲打
妳情況點也?
兩份都有apply?

睇到了
加油
祝福妳有offer

冇呀 淨係aco咋 4月尾in

lm

傷痕巴恭喜曬

Aco華田春

新 post 柯春

呢排in係咪都話七月大榜先知結果？

office

今年加5%(7月倒正式)，下年跳1 point再加每年加人工已經差唔多打平。

5%舉例.......希望有3-4

華田春

多謝睇唔過眼絲打
希望有機會收waiting

岩岩收到政府公函

Aco應該玩完
轉叫CA春，418in求offer，等我可以遠離西公司

我入CA減成5千up
但要逃離會計行業
無計

會有機會的
不過如果CA入到好位反而有人選擇繼續做CA唔要ACO

只要唔好人事惡頂就得嫁啦

希望你今年有ACO

同求，我都唔奢求ACO啦，只求有CA救一救我

巴打幾時in ca?

同上面位巴打一樣都係418，應該下水定分曉

呢幾水都派足一個月 所以應該好快就知
祝你有offer

返黎留低個言

多謝，祝你入到好位CA。

最希望7月大家都可以waiting ACO

真 有waiting已經滿足

上一水派少左我果個星期

下?

邊星期

我意思係ACO派剩3月25果星期

下星期會唔會派四月頭啊

325-329

應該五月尾會派 要忍耐多陣

點解咁多人係角落

求女女男賜我一個offer

未派啫

應該下下星期

後日便六週了

blt得87

多謝師兄。。但小弟Skilltest唔夠高分冇得in
😭 希望大家都收到華田
入到好位

你都未派姐 齊齊有offer

順便翻兜埋之前d人就好啦

又要等GGO放3日假先做野

你唔改名冇人認得你架 彩虹兄

好似未派過返兜

翻兜

博乜姐

其實往年有無試過翻兜？定只係我地製作出黎嘅假希望？

有 今次都有翻兜重貨絲

咁低分重考啦
考到100為止

In 其他post 試過問，本身已經9up 左個所以啞撚左
事後諗返應該係比機會你答返同份工相關既興趣
不過aco/ca 唔知有咩興趣fit

咁多個月都只有重貨絲一個，睇黎翻兜似係人為出錯(出漏左所以補發)，並唔係正常會有嘅程序，機率好低

屎忽撞棍唔洗再考

可能有翻兜 但無上連登呢

希望有啦

知道無ACO offer之後始終好sad，呢幾日連假一啲都唔享受

希望在明天

8大流程係咩?

329 in ACO 後生姦

華田阿

已家interview 派緊幾多號ST

i know that feel
等大榜行刑

睇上面d 巴絲講似係翻兜緊1 2月既st

你RD咗未
我個次send完email解釋話要31/5之後就一直無消息啦

咩工都係果D隱惡揚善啦 懶既咪話自己處事鎮定 粗心咪不拘小節
驚青就著緊工作

其實都係睇你撞正邊個房

佢覆咗你？
因為佢叫咗我幾次fax解釋信畀佢
我fax咗幾次都無 佢叫我email
Email完就無再update啦
不過唔急嘅 我黎緊都有interview

想問interview之前考嗰個BLT，GGO係咪會寄番個成績單俾個考生?

畀心機呀你
希望派你去個好位

華田快啲搵我啦啦啦

考咗5次 廿幾考過 五都幾考過
終於基本法拉返70分
下次睇吓去唔去到80

我ACO only
我同你情況差唔多 不過英文咁岩我識讀
處景又係答唔到佢想要

我都係
CA 又唔知係未下一水先係

點樣知唔係佢想要嘅, 定係chur test你 ？

Aco 14/3 in no offer
CA 12/4 in still no offer
想死了~
唉。。。。。

想問下大家會點樣準備去應付處境題

想問下處境題同派邊個部門有冇關係

我in CA 有問下屬

[member]講少少自己感受
有啲負面 唔好介意
人哋話政府工鍾意啲人乖 但係星期五嗰日我去面試 因為係咁比人chur
所以佢地問我野嗰時我都會講好多嘢去解釋番
我都覺得自己講太長太多 可能表現比較急進少少
所以我覺得應該考唔到
［member]

WFC就咪鬼做政府啦
政府做咩都講屎忽夠唔夠老

我都係講左好多野 語氣又有少少串咁
最後都係無OFFER

我係你一半分多啲

係呀 ACO同CA都無

寄左啦，起碼我收到先
同你同一日in
可能你0分所以唔寄比你

講笑姐唔好嬲

都係個句，你話d考官冇夾雜私人情感俾分我就一定唔信。

Social University Fresh Graduated

係咩 我成個星期冇睇信箱
0分就唔會嘅，不過我覺得唔荒會高分得去邊

夢醒巴幾時知派去邊啊？

祝你派到好位，好心有好報

11/3 ACO ST
30/5 in CA . ACO是否無望了
下星期二就係第10week last day

正常樣，答到哂問題，貼中埋時事，無offer 我懷疑我太興奮，講到太多，佢覺得我唔夠安分

真心唔識拼音，好多小學既英文詞語都麻麻

我兩次都貼唔中

咁多位未in既巴絲加油呀

係囉唔好講到我咁特別

部門CA新入，一個女CA施文一開口都知佢有料到。講野好有自信有文有路，有考今屆應該好快會轉ACO。
另一CA係靚女，佢可能最快上到CO。如果考2A3O有得見都大機會請
仲有個毒男樣CA，毒還毒人地都係整齊的。乖樣

男仔CA毒唔太出奇，醒的都考其他位了

有兩個男fd,有degree, 中文講野ok, 但衰英文 次次cre都過唔到,疊埋心水aco

入Aco減7千

為左將來同穩定

有冇咁勁呀

JRE定CRE
CRE 都過唔到英文
咁佢英文都幾差

cre ，CE: D, UE: F 上訴 變E

我果邊好多ACO 都CRE 拎晒22
但都考唔到DEGEE果堆工

有個fd英國high school & degree, 英文reading & writing一流, 但in次次衰面試, 口啞啞無point, 但又無數學, 理想做ca

GCSE / GCE 無考數咩？

有考都係肥, 問佢係咪懶, 佢話自己數學白痴

GCSE都好可肥
咁真係與人無尤

中學都過得英國。窮D都唔得啦，志在求其搵個位叫有野做。日日生活都係食訓屌架啦

大把低級公務員送d仔女去英國

笑死人咩，唔差在拎埋Master, Doctor. First Hon, 良好市民獎，傑出青年獎然後做ACO啦。

知唔知你依家overqualified 呀！下？

都要頂錢架，全包咩。仲有OEA的公務員，閪極都有層樓係手。幾層都唔出奇。

如果搵到錢洗鬼黎做咩 用個腦諗下先啦

搵到錢先要黎做
做簡單野，有唔識野，麻煩野等等，pass比班degree master doctor CRE 22 上司搞，自己輕鬆渣車放工

一個唔該派去office仔, 日日上網睇劇fd youtube 做自己野, 又可以鼠落去買野食買杯野嘆，放工打卡 去做gym,圍威喂,無皇管,無野做，紅日連住星期六日 請多日假 走轉台灣/泰國 以後做過contract仔,見d aco ca

好想做呢啲加埋近屋企就perfet池

CRE 22 其實真係通街都係
完全唔係overqualified

以前*
仲有 遲到買早餐上黎慢慢食, lunch早出晚歸

兩年一度既ACO拍賣會正式開始！
競投者A: 中五畢業！
競投者B: 中六畢業！
競投者C: Asso畢業!
競投者D: Top up Degree畢業!
競投者E: UGC Degree 畢業!
競投者F: UGC Degree First Hon畢業!
競投者G: 碩士畢業!
競投者Z: 哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈!
最後:

咪信個統計啦。果D所謂degree都係top up同野雞比錢買返尼架。係8大最少都會望2A3O。

由此至終都無"真正"大學生同你爭。

關咩事

讚成 唯然我只係中學畢業
順便每日一春

數學白痴 that’s why佢衰interview
一個無logic 既人

其實咩情況要補交？ 我有好多份都係話 未能證明

數學白痴here

中學full cert先最緊要。其他要左砌右砌先有5科，就算拎degree都係爭D。

想問下 如果aco interview 想exclude 基本法測試 已經fax左資料比ggo ggo方面會唔會幾時有reply比番我 THX

想問下 如果aco interview 想exclude 基本法測試 已經fax左資料比ggo ggo方面會唔會/幾時有reply比番我 THX

唔會 你in個日帶正本去就得

ggo 會唔會話冇收過fax?

THX 上星期中fax左 冇打電話過去問 收唔收到

感謝

無知一問有馬會戶口洗唔洗cancel咗個戶口先

你肥左數學咩？

Ca可以上CO?

係啊 上年再考多次

咁而家pass左呀？唔係點考ACO?

突然諗起個問題,如果英文/中文唔合格
得一個hd成績(冇讀fd個d)
咁政府又當唔當佢係合資格aco申請者呢?

你無讀fd 又何來讀到hd呢

係啊 考多次pass左

如果中/英文唔合格 但又冇讀fd 點讀hd?

你聽日趁佛誕約返哂你d中學大學同學出黎！

成功人士A: 「今日真係傾得好開心呀，不過我要走先啦。」

你：「咁早走？依家先8點渣喎！」

成功人士B:「人地有自己家庭，要返去湊小朋友呀，你呢d冇自己家庭既點會明呀。」

你：「我都有家庭既。」

成功人士ABCDEFG：「你有？冇聽你講過既？」

你：「一人家庭唔係家庭呀！下？」

你係咪想咁？

唔係直上。

上網查過有YC呢樣野
好似入到hd但冇5科合格

單純好奇想知
因為一直係到諗呢d情況,普通嘅hd資歷可唔可以蓋過去

如果真係有fd/hd 已經可以叫5科合格 但唔包數學

合格到就唔係白痴啦

唔可以，我有朋友hd, CE肥數學考唔到ACO

係，希望

我都係4月頭唔知今個星期有冇雨落

個位就係類似呢d ，但係hea 得太過份有d 掛住以前返工ot 果種熱血

有時太hea 又好似渡日如年咁 精神折磨咁嘅feel

其實諗多左...呢d位無咁易落到大家手
諗得太過美好 只會令到你地個落差感越大 盡快調整好心情入西位會好d

:我唔明點解會有人呻個位hea.....你不如讓番個位出黎太難為你

我地連aco都未有offer

希望後日有華田

呢啲真係痴撚線，有野做又話忙，冇野做又話hea，未入到就日日叫春，入左黎又話悶想走。呢啲人打工唔岩佢，自己做老板啦

現職n 仔表示，每朝食住早餐睇youtube/新聞，晏就先可能有野做，收1733，1730已經熄機執袋走人

我不知幾享受d 咁hea 既工作

淨係講中/英文,你當我假設個情況數學合格啦
所以應該就係hd可以頂到ce/dse語文科唔合格,但係數學就唔得

可以

佢會俾個deadline 你，補交唔到就2020再見

咁重要既野都可以唔見，你第一次搵工咩

可以做自己嘢唔好咩
煲下劇 睇下書 學下外語 聽下歌 打下機 學下其他skills (photoshop/excel/access)

N仔
好撚多嘢做
想盡快脫苦海

減人工減福利 掉轉囉

你真係搏屌
走去班N仔到話好羨慕你呀
即刻比人打

返8:00 -9:30。15分鐘咁跳。睇部門安排，有D係比你自選。有D係老闆安排。時間要夠44

你係準備下屆考?

唔一定,
有識人返0830 0845 都有
計返鐘數收工
如果返星期5.5day時間一定會短返 跟返個post每周幾多個鐘

阿華田
幾時有丫

我覺得明天是適合下雨的一天

你諗即場報名？聽講係聽日同星期四上堂

番HQ差唔多都係番呢個鐘數

Offer春

Offer spring

如果返到。8:00係最爽，尤其OFFICE朝早無乜人時

我收到IN啦
但未考基本法果D,係唔係要早D去考? 之後再IN

我覺得明天係好適合派翻兜嘅一日

咁遲都有？會唔會再delay多一個月

25/3 in aco 求offer

會唔會打番公司問工作表現？

唔係好明
IN同考基本法唔係同一日嫁咩
想問下係IN完再考基本法定早D去考基本法

睇封email

我諗 如果七月頭前in都完都應該趕得切七月尾放大榜

呢位考生你同我企係度！
知唔知你依家既情況好危險呀！
你呢條問題嚇親人呀！

你諗下，十年後，當你跳到point 10 max 既時候。你身邊Ｄ人已經個個做哂管理層。
EO變SEO
AO變AOSGB
Big4 A變SM
CM變SGM
RN變APN
PI變SIP
你呢？就都係CA。
以大學生身份，成為政府底層。
最後成為一個活生生既反面教材，告誡世人咩叫一時貪念誤入歧途。
咁具參考價值，你話又點會哂呢？

係ga
入到去會含恨而終

in aco有講英文啊
我講send,intern,excel,大概呢d

點解唔中六畢業即刻考？
浪費20萬學費，又浪費4年青春
4年最少都搵到40萬人工啦on9

你依家total 蝕左60萬呀

你咁講不如點解唔中三出來做地盤,做多幾年都4,50萬啦

剪報紙位囉，依家應該仲有，一早番去剪報紙俾老細，不過好似係番8點前，同埋好似係CA位黎

咩問題黎
唔通 CD 要講鐳射唱片咁咩

YES

我in aco個陣真係咁 佢地話要用中文講 之後轉到d字我都講唔出口
搞到勁甩咳

其實要轉實轉到,但係轉個陣諗一諗會lag一lag,我唔轉算,直接講,我諗影響不大掛

又改左？之前好似6月尾

改左好耐啦 好似上個月已經改左做七月尾

我覺得唔使太過矯枉過正

好似頭先上面有人話send intern excel咁

頭兩個固然可以用「傳送」、「實習生」代替

但excel、word、powerpoint呢啲就好難一時三刻用中文譯出黎

我認為講一、兩個英文字眼無傷大雅

最重要都係睇下你表達得清唔清晰、回答問題個時會唔會出現矛盾嘅地方

唔怪之得我in果陣佢地寫咁多野唔為意自己有啲用左英文講

仆街 又遲一個月行刑

唉 都考完啦 唯有求waiting啦

十年就升到咁，又誇張咗啲

求翻兜求waiting

其實fax完係咪suppose好快就會收到
聽日就係exclude blt deadline
好驚佢收唔到

柯春

翻兜華田春

你唔係考到aco咩

Top up 仲衰，貴過ugc
又蝕多幾萬蚊

春...

華田華田!!
希望下星期真係有華田啦
下星期就6星期啦

呢幾個月黎有出過ACO翻兜Offer咩？
利申：12月In

過左6星期就無喇咩？ 唔係6月放大榜？

有waiting都已經好好

6-8星期DO
7月尾大榜

老姦in完，個board好似黑黑地面
係咪收得皮

我答英文問題有個字唔識讀，諗到點拼但個人讀唔出
最後佢好似忍唔到出口提我

最近見到有部分人係咁

有排先到你

12/4 OFFER 春

同一日!!!

我諗今日或者聽日會寄到掛 因為早幾日係假期 未必有做野

318翻兜/waiting春
已經連柯春都叫唔到

唯有叫翻兜春

我好驚CA都會無份

唔會既

same

ca真係in得好差

如果aco我俾自己既分數係8/10
我ca得4/10

次次見到你個名都流口水

唔好食左我

算吧啦,你走唔甩架
乖乖地做我既晚飯啦

唔通你係鯊魚

一齊叫

我覺得講野少過主席先係好事，一問一答咁，多野講反而會炒

利申: in CA嗰陣hea左，變番一問一答，唔似ACO果陣講勁多野，希望有CA offer

佢個陣仲問好多我宜家呢份工既細節 又問我自身既野 但又唔多關ca事

WL春

巴打做緊咩工

華田無乜郁過
快啲叫三月尾啦

利申：30/4 in

邊有咁快又派

GGO收到你既ACO申請都嚇一嚇呀！

嘩！大學生黎既？

雖然翻兜嘅機會好細，但我每日都會充滿希望咁睇信箱

11/4 in offer aco 春

就嚟in，好緊張

頭先打左去問 好彩收到
同埋佢話就照返blt個時間前15mins報到

加油 留意咗你好耐

加油啦

唔一定無，評分根本無標準，繼續叫春就好

加油,早D去到對完坐下,平復心情

加持

下星期三派彩，期待嗎

你in幾

幾點

呢題常識去吹唔難
拉上補下,唔好諗咁多,最緊要你合EO眼緣

希望啦,我樣呆呆,傻間間咁,俾人話似熊

呢D最岩佢地口味

眼緣比任何野都重要
答成點都會有機會

你好有機會成功
老實樣就最岩佢地

想問下現職包唔包埋ncsc?

我唔知,我覺得自己係,唔等於對方覺得係既,果時見佢地寫左好多野係簿到
同巴打唔好咁傷心,有可能有WL

求offer

想問下個時事list喺邊個post到搵到
嚟緊月尾in
冇追post一排 完左st好耐都未有interview email以為冇機

我最怕處境題同時事題
我唔係啲轉數快嘅人
時事睇得比較少係咪溫返最近個啲新聞 起碼溫下啲facts會好啲

下下星期三派 下星期三喺日本

n仔都係俾人call report

以為你20/5開始train緊

25/4 in aco offer spring

想問自我介紹同工作內容問既係中文？ 我見ca
係咪得資料回應題係英文問

但如果有機會係會寄信去屋企定係由office派？
希望入到

讀文同答2條相關問題用英文 其他中文

我冇自我介紹 直接問我做緊個份工作內容 有部份同ca工作類似叫我講詳細啲之後另一位問職能加處境 另一位問多題處境加2題數據1題意見 又到中間主席問英文部份同3題基本法

我係寄去屋企，同街外人一樣

我想問如果我接受offer,report duty 日子係兩個月後得唔得or會唔會有影響
我呢邊份工要早個半月通知先俾走

今年唔同左？

無盡感激
我報左ACO咋

因為好似aco延長咗到6月 應該2月中打後ST雙拼就可能出現咁 我就係5月頭in ca 同日先收到通知月底in aco 完全過哂10 weeks

3月5st 即係仲有機會 527 ca interview

希望你都可以幫到其他巴絲解答問題,延續呢度互相幫助

ACO幾時大榜？

7月尾

請問數據係乜野黎？

華田春
希望聽日有華田

深夜瞓唔着，唯叫個翻兜/waiting春

求求你比offer我 我會好好珍惜

今日CA interview 但病到出唔到聲

翻兜/waiting春

我都想問呢樣野，有冇師兄知今年搞咩？
係唔係ACO interview做唔切？所以兩拼嘅朋友會遲啲收到aco interview?

有信都冇用啦！

人地AO EO去歐洲旅遊，你就去日本。

人地買名車，你就坐地鐵。

人地買Rolex，你就買Apple Watch。

人地買私樓，你就排公屋。

人地豪華結婚，你就酒樓間房。

人地請工人，你就凡事親力親為。

人地餐餐豪食，你就用Coupon減3蚊。

所有野永遠低人幾個檔次，你話自己似乜？

咁激動睇黎又輸咗唔少啦

3月中

不過我係街外

RD春
我都等左一個月

巴打填左邊日啊？

3/6 早知佢咁遲就填早D
我依家本身個部門叫我收到信就通知佢
但遲遲都未有

METOOO

415, 岩岩好in完一個月,
華田春

自己嘅生活做咩要同人哋比較咩都同人比較，畀人牽著個鼻做人，你話你自己似乜！

人地一出世有父幹又有人地中六合彩添
人地點，關我撚事咩

有一日你行街，突然有個中同渣架林寶係你身邊經過同你say hi，真係一d感覺都冇？

多唔多chng c姐未in

真係cls魔巴

魔巴真係好撚得閒

佢係得閒走入黎話含恨而終姐

魔巴做緊咩工渣林寶咁把炮

岩岩in完
女女男 難難地

唔知佢返緊咩工

我都唔知 不過我諗佢既正職應該係助理擾敵主任

唔知今日有冇雨呢

每出一個post擾敵有5毫子bonus

做左咁耐 應該搵埋唔少
咁難怪話做aco似咩樣啦

有一日行街撞到中同，突然問起佢做乜，唔知佢夠唔夠擔講自己做擾敵

膽 自膠

第6水ACO OFFER 已派1月14號-1月18號 登陸日 2月27號
第7水ACO OFFER 已派1月21號-2月1號 登陸日 3月21號
第8水ACO OFFER 已派2月4號-2月15號 登陸日 3月28號

6 7水差一個月 第8水就係第7水緊接一個星期後
睇番上一水同今水都差一個月 照番個pattern黎講 呢個星期都好似有啲機

有呀

覺得條友好撚唔環保

魔巴，你呢？

人地見到有自殺新聞，個個留言悼念叫死者親屬折哀，你就話死者好玩唔玩玩自殺唔知似乜。

人地炒股，睇準時機撈底，入熊入牛賺到盆滿缽滿，你就睇錯浪捉錯時機蝕幾千重要坐唔知幾耐艇。

人地一畢業就入政府，日日腳un un準時收工有自己生活等跳pt不愁衣食，你就打滾左唔知幾多年先搵嗰萬幾高不成低不就上黎連登開po呻。

你話你自己似乜？

想問下呢收到CA Offer
係唔係覆佢RD日子同通知期之後
會再收到信回覆確實RD日子
到時再遞辭職信都未遲？

睇返之前, 佢大約兩個星期派一次, 係3-4月耐啲(應該因為假多)
如果真係大約兩星期, 呢個星期或者下星期就應該有落雨

唔知會派到幾號

應該係3月25到4月5
好緊張因為我係呢一水 好期待但又驚收唔到offer我有朋友上一水已經收到了

係
如果你填通知期5星期
佢就會5星期前出rd信比你
等你有足夠時間辭職

佢上次一水就派左3星期
希望黎緊一水都係咁

好葡萄

希望呢水派3個星期

巴打幾時in?

共勉之
Offer春

派三個星期都冇我份

救命 好緊張

派3星期岩岩到我之前截

呢位考生！出黎！

雙手舉高，面向牆，企直個人！

著 返 好 條 褲 呀！

今晚約返哂d大學同學，同你講考ACO，你睇下佢地會有咩反應？

魔巴可唔可以屌下我
利伸大學生考緊aco
好想俾同期同學瘋狂侮辱

有得比魔巴屌
Btw我4月頭in完啦
下水應該知生死

然後好快又過左一排，香港經濟受貿易戰影響下滑，各行各業都受到影響
到左同學聚會，個個都係度呻要為左份工為左層樓挨到個人五勞七傷，唯獨得自己作為一個含恨既公務員，可以準時收工同屋企人生活，又唔使擔心俾人裁員仲有穩定收入，連自己住緊間屋都係用綠表晨早排返黎

Sor我唔記得左魔仔連CA都考唔到添，所以上面講既野通通都唔關你事

大學生做左3年野份糧同aco起薪一樣，求屌醒唔做aco, too

416 in CA，求offer

諗起呢篇ff潮文

1. 讀既科唔係專科，即係冇牌考果D。

2. 私人市場做左幾年野(例如做銀行， 要跑數)，人工都叫ok，有時跑到數會有兩皮幾三皮， 但見到經濟一差就有裁員危機， 所以打算入政府，保證做到退休，中年唔怕被炒，買個保障。

3. 上政府網， 見到有乜啱自己既工種都報， 上至ao, eo, 督察， 中至2a3o , 入境， 海關， 消防， 救護， 食環， 下至aco, ca, 郵差，工人

4. 順利通過skill test，interview表現一般，有offer，從38300考生中成為最後1600有offer其中一個。忍痛減一大截人工入職

5. 身邊既朋友/同事同你講呢份係垃圾工，一文不值，因為starting低，頂薪唔吸引。但佢地晚晚ot 到八九十點，自己就5點半印印腳走人， 約親食飯你第一個到開枱等人

6. 做ACO 有hea 位亦有忙位，咁work life balance。但忙極都比自己以前做份工舒服， 做政府最緊要抱住做又36,唔做又36, 你入左去， 冇人趕到你走

7. 身邊每一個人都係你既上司，一人之上，萬人之下。

8. 正正因為你係大學生，語文唔差，同事都只係HD/F5。上司覺得你有能力做到更多duty，所謂知人善任。結果成為最多野做，但人工一樣既ACO。但做野多， 上司見你夠勤力， 做野掂， 比靚report 你， 一年又一年， 夠八年入zone

感情方面， 一入學堂就識左條女， 感情穩定， 一年後結婚， 第二年後生仔， 做夠兩年入紙排公屋， 5年後後拎左市區公屋

9. 今年升co , 有十幾人只需8-9 年資， 你兩公婆有幸成為其二， 兩人加埋六萬人工， 住公屋， 請個工人姐姐打理頭家

10. 眨下眼過左2年可以考sco, 兩公婆放手一搏， 又一齊搏到

11. 你一入職前的ex 女朋友同你提出分手，因為你冇上進心，減人工入政府， 睇唔到將來。有一日， 你一家大細在街上撞番ex......

12. 出席gathering，冇咩點出聲。人地呻緊樓價幾貴， 上唔到車， 有d 被裁員， 開飯都成問題，你見佢地咁慘， 都唔敢出聲。唯一做到既係你當聽唔到。昔日同窗，今日卻格格不入。

13. 做左18年， 你已經到左sco頂薪point 27，呢個時候你接近45歲。發現sco 可以考eo2, 兩公婆又試一試。。。

14. 眨下眼又過多6年， 50歲了，兩公婆已經做左eo2一段時間，終於有機會升eo1，唔升你地升邊個? 但係升唔升eo1你已經冇所謂，升到當拎個安慰獎，畢竟身體要緊。所謂男人三十而立。四十而不惑。五十而知天命。你終於明點解。

15. 個仔終於成家立室，你已經接近60歲。仲升埋Seo。朝中廢老，當之無愧。

16. 到60歲， 可以退休， 你計一計數，你總共搵左5000萬到。但你已經冇咩感覺。

打算入職ACO既大學生，你要諗清楚。

Once you go Clerk, you can never go back...

再過多幾年，相約好友，發現人地WhatsApp 頭像全部變哂BB相，名車名錶相，大肚相，歐遊相。

你呢？就係仲係幾年前既華田相。

一出到黎，show一show張糧單，仲未去到人地starting，呢個時候你就發現，世人最遙遠既距離，係明明大家都大學畢業，但人工相差十萬八千里。

你發覺已經被社會淘汰左。

17 求offer

但最後你會發現有d人出席唔到既係其他返8-7 1-6既文員拎9000蚊
依家仲ot緊

我4月12

魔仔密密發功, 睇黎即將有場華田雨

恭喜
做住等翻兜/waiting

唔怪之得之前魔巴消失過一排

應該下水有你

希望大家都有

18號求offer

異類318求翻兜/waiting

我大概四月頭in，我想問派offer未？
問我急症室收費幾多，我答60，講俾件事俾屋企人知，俾佢地笑，問我幾耐之前？我驚收唔到offer

政府會請更生人士嘅放心
但巴打應該喺入面好耐，出返嚟慣唔慣？

$180咗好耐... 再之前都$100啦

😅😅係呀，我係更新人士來
我平時有留意新聞，但唔知收幾錢⋯
咁應該唔請我

Ca定aco?

集氣翻兜

Aco

我以後唔敢來留言😂

只能講答岩未必請，答錯都未必唔請

Aco問睇法多
利申我都答錯時事 冇糾正
正向且積極地叫春中

但更生人士好多地方嘅aco位都做唔到

😅👌🏻

係咪
左女後生,中女係40-50歲咁,右邊男冇乜頭髮?

我都想有翻兜

巴打你係幾時架?
一齊集氣，唔到7月尾都唔放棄

我見女女男好似有唔同版本咁

唔使擔心，期望同你共事

最慘我唔知我果log係咪killer水尾呢

即係問你時事件事發生既日期？🙏🙏

唔洗交租就係如果要交租呢個人工完全儲唔到錢

咩話？更新人士黎考ACO？？？？？？

點呀想表達咩？講清楚啲啦不如

唔覆佢應該會好啲

想知佢今次又有咩偉論發表

第9年拎出黎都叫賺萬幾銀既
當然愈擺愈多 但要用起錢上黎都冇得諗一定要拎

我就係見到咁快先join 所以就玩死左自己
佢個plan係每年儲31k 連續儲5年之後就擺
連埋儲既5年 第9年就賺本金既8%
第14年就本金既52%
第18年就本金既100%
etc
係一個唔錯既plan 但對於我搵咁少黎講實在太辛苦

唔差在請埋跨性別人士，TB，AIDS人士，Down syndrome啦不如！

成功獲取聘書同DO%計返
WL約20-30% DO約70-80% WL有offer難過DO

政府應該帶頭請多d唔同背景既人士，更新人士呀，跨性別人士呀，行動不便人士呀，以彰顯對社會既包容！

你諗下，一位大學生EO見到一位大學生同科ACO同唔同背景既人士關係良好，打成一片，日日一齊食飯去廁所，好似一家人咁，你話場面係咪好溫馨好震撼呀！？

魔仔今日受咩刺激, 上左金霸王咁係咁爆seed

然而，並不包括你在內

wl 叫春
仲想問直到而家係咪好少翻兜
安慰自己仲有機會

終於見到傳說中嘅Elaine EO，好nice，喺得一個超西面嘅男考官，全程西面
最後都喺話：7月尾或之前會有結果
希望成功啦

上屆ACO放大榜係屍橫遍野

有冇過來人解釋下點解2014 aco do會得559份咁少

放榜後上映王子復仇記

食唔中退休潮 要慢慢比人入呱 純鳩up

唔請你邊有機會入嚟呀

我想像唔到Elaine nice嗰個樣，佢黑面黑到我驚
一入去已經係咁嘅樣，唔知得罪佢啲咩

(利申：no offer)

5月3號收到5月22號ca in
今日5月15號收到6月4號aco in

佢對我好好喎，都有笑笑口，仲幫我講說話補充。
巴大果陣都喺見Elaine? 另一個喺咪大少少年紀嘅女考官同西面叔叔？

請問你幾時st架

係。

我覺得未入去之前佢地已經有決定，成個過程完全零追問零補充

我係其中一條

今次有OFFER?

今年其他人有冇對你用復活術，或者用天地樹葉🍂子復活你

梗係冇啦

即係大約4揀1
計埋Waiting大約3揀1

我今日見果陣有追問喎，問到我都唔識答。
不過過程好快，全程10幾分鐘就完咗。

出事？出咩事？

有冇占卜網link?

希望你同部門絲都得啦
上屆po都見到你地

15年前好似收60

咁都認得我

我已經被無故放棄

有追問即係巴打你仲有機會

要認得有何難

Aco真係壓到最後一日先派？

2月27

冇咩期望，呢兩個星期冇就冇

一日未放大榜，都仲有機會
唔好放棄啊

請曬咁多人都唔請你就唔該你檢討下點解輪唔到你啦
係咪你個心太黑所以唔請呀？

好快收mail

I

想問下10/5收到ca華田既巴打們收到信未？

政府都需要請白咭佬嘅，加油呀魔佬

請白卡都請唔到佢呀陰公豬

Nice killer
Cool 畀offer
自己揀
一日未放大榜都未知

我自己就係同一日收齊

岩岩收到aco in
以為st炒咗 得ca

Ca?

Thanks
Answer 係是 不過平常心啦 呢啲其實都唔可以作準

冇留意佢姓乜添
喺啊，左邊喺少少年紀女士，右邊喺西面男士
不停問我仲有冇，答到我都冇嘢好講

22/3， 所以我一直小青姦

唔止，18-21都好似好少人報喜

聽日公佈加幾多人工
希望各位fresh grad可以有15k起薪點

簡而清，你第日copy呢個就搞掂

Casual wear應該ok la

一定係因為318-321仲有offer未派！

先問GGO，佢會教你點做

係局就施文D。唔係局就...........無所謂啦。

Okok 唔該曬

等緊rd
諗緊而加re唔resign好, 放個長假
定係等rd信先辭

又一個post, 等in ca aco offer rd retire

夢巴 想請問你嗰時填華田時填咗幾多week架

咁著就得

你預6月10號果個星期ACO (如果有)

唔該哂

1000